%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%AGRADECIMIENTOS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Agradecimientos}
\markboth{Agradecimientos}{}

\begin{enumerate}
	\item \textbf{A LA UNIVERSIDAD AUT\'ONOMA DE NUEVO LE\'ON}. 
	\newline
	Por el apoyo financiero que hizo posible la realizaci\'on de este trabajo, esperando contribuir de esta manera al desarrollo de los programas de estudio de esta magn\'{\i}fica casa de estudios.
	
	\item \textbf{A LA FACULTAD DE INGENIER\'IA CIVIL Y AL INSTITUTO DE INGENIER\'IA CIVIL}. 
	\newline
	Por los invaluables recursos materiales e intelectuales aportados sin los cuales no hubiera sido posible la realizaci\'on de este trabajo.
	
				\item \textbf{AL DR. JOS\'E GUADALUPE RANGEL RAM\'IREZ}. 
	\newline
	Con admiraci\'on por su invaluable sentido humano y su inagotable dedicaci\'on. Agradezco profundamente todo su apoyo y su motivaci\'on que hicieron posible la realizaci\'on de este trabajo.
	
	\item \textbf{AL DR. ROBERTO P\'EREZ MART\'INEZ}. 
	\newline
	Por sus comentarios y apoyo como director de tesis durante la realizaci\'on de esta investigaci\'on. Por ayudarme a entrar en el fascinante mundo de la ingenier\'{\i}a s\'{\i}smica.
	
		\item \textbf{AL DR. JORGE CH\'AVEZ G\'OMEZ Y AL DR. RICARDO GONZALES ALCORTA}. 
	\newline
	Por su apoyo desde al inicio de mis estudios de maestr\'{\i}a y por la confianza puesta en mis capacidades, esperando haber cumplido sus expectativas con mi esfuerzo puesto en el transcurso de mis estudios de maestr\'{\i}a.
	
			\item \textbf{A TODOS MIS PROFESORES DEL \'AREA DE POSGRADO}. 
	\newline
	Por todo el esfuerzo puesto en transmitir sus valiosos conocimientos, y por todas aquellas apreciadas experiencias vividas y compartidas durante clase. Expreso mi agradecimiento con especial afecto al \textbf{Dr. Ernesto L. Trevi\~no Trevi\~no} y al \textbf{Dr. Fabi\'an Rene Ruvalcaba Ayala}.
	
				\item \textbf{AL PERSONAL  DE LA BIBLIOTECA DEL INSTITUTO DE INGENIER\'IA CIVIL}. 
	\newline
	Por permitir y facilitar el acceso en todo momento a los valiosos recursos de la biblioteca del Instituto de Ingenier\'{\i}a Civil, con profundo agradecimiento por todas sus aportaciones y consejos.  

			\item \textbf{AL PERSONAL  DEL INSTITUTO DE INGENIER\'IA CIVIL}. 
	\newline
	Por su apoyo y accesibilidad en todo momento, expreso mi agradecimiento especialmente al \textbf{Sr. Ramiro Torres P\'erez}, y a la \textbf{Sra. Jessyca Saucedo Flores} y a la \textbf{Sra. Myriam Isabel Gael Segundo} del Departamento de Estudios de Posgrado por su apoyo y consejos invaluables, sin los cuales mi estancia durante la maestr\'{\i}a no habr\'{\i}a sido la misma.  
	
				\item \textbf{A TODOS MIS PROFESORES DE LICENCIATURA}. 
	\newline
	Especialmente a los profesores del \'area de estructuras, con especial atenci\'on al \textbf{Dr. Ra\'ul Barr\'on Corvera}, al \textbf{MI. Antonio Barr\'on Corvera}, al \textbf{Ing. Alberto Barr\'on}, al \textbf{Ing. Ignacio Mart\'{\i}nez} y al \textbf{Ing. Carlos Mart\'{\i}nez}.
	
						\item \textbf{A LA ARQ. GABRIELA Y AL ING. RA\'UL MART\'INEZ ROM\'AN}. 
	\newline
	Por las experiencias compartidas y por facilitarme la estancia en la ciudad de Monterrey durante los estudios de la maestr\'{\i}a. Con admiración a sus empresas \textbf{DICOM Fresnillo S.A. de C.V.} y \textbf{Dise\~no y Construcciones Mart\'{\i}nez S.A. de C.V.}
	
	\newpage
		
				\item \textbf{A MIS COMPA\~NEROS Y AMIGOS DE LA MAESTR\'IA}. 
	\newline
	Con quienes eh tenido la oportunidad de compartir horas de trabajo y descanso, con abundantes, atinados y oportunos comentarios; especialmente al \textbf{Ing. Jos\'e Luis \'Alvarez Barajas}, al \textbf{Ing. Hugo Missael Sep\'ulveda}, \textbf{Ing. Oscar Rene Mu\~noz} y al \textbf{Ing. Pedro Alvarado}.
		
 \item \textbf{A LOS ALUMNOS DE INGENIER\'IA CIVIL DE LA UNIVERSIDAD VERACRUZANA}. 
	\newline
	Por su apoyo en el arreglo de la informaci\'on resultante en la presente investigaci\'on. Con especial atenci\'on a las alumnas \textbf{Eva Esteban Flores} y \textbf{Guadalupe Cuevas}, y al alumno \textbf{Francisco Igin\~nez}. 	
	
						\item \textbf{A TODA MI FAMILIA Y AMIGOS}. 
	\newline
	Especialmente a mi madre la \textbf{Se\~nora Rossana Mart\'{\i}nez Rom\'an}, porque todo lo he conseguido gracias a tu lucha, tu eres todo para mi, eres mi ejemplo. A mis queridos hermanos \textbf{F\'atima y Bryan}, quienes con su cari\~no  y sus sonrisas me han llevado adelante cada d\'{\i}a. A toda mi familia por hacer de mis horas de descanso momentos de profunda relajaci\'on y alegr\'{\i}a, buscando siempre apoyarnos y mantenernos unidos. 
	\newline A mis amigos el \textbf{Ing. Eduardo Sifuentes Gaspar}, al \textbf{Ing. Cesar Alberto Campos}, al \textbf{Ing. Moises de Santiago Herrera} y a todos a quienes no me es posible nombrar y sin embargo agradezco permitirme compartir cada momento a su lado. 

\item \textbf{A LA ARQ. MARTHA PATRICIA BARAJAS DE LA ROSA}. 
	\newline
	Aun siendo la \'ultima en ser nombrada eres la primera y \'ultima a mi lado, sabes que gracias a todo tu apoyo y amor incondicional ha sido posible alcanzar todas las metas el d\'{\i}a de hoy, las de ma\~nana juntos las alcanzaremos.

\end{enumerate}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%